<broadcast><title>Suffragia Finnorum praesidentialia</title><meta name="author" value="N/A" /><meta name="published" value="20120127 19:34:00" /><meta name="corpus" value="nl_20120127_suffragia_finnorum_praesidentialia.xml" /><meta name="source" value="http://yle.fi/radio1/tiede/nuntii_latini/suffragia_finnorum_praesidentialia_34161.html" /><meta name="generator" value="https://github.com/caio1982/Nuntii-Latini" /><headline><title>Suffragia Finnorum praesidentialia</title><content>In primis suffragiis comitiorum praesidentialium Sauli Niinistö, candidatus factionis conservativae, ex opinione competitoribus praevaluit, cum triginta septem centesimas (37%) votorum obtinuit. Secundus inopinanter factus est Pekka Haavisto factionis prasinorum, qui apud cives maiorem gratiam (18,8%) invenit quam Paavo Väyrynen (17,5%), politicus veteranus partis centralis. Maximam cladem passus est Paavo Lipponen, democrata socialis,  cui minus quam septem centesimae (6,7%) suffragantium favebant.  Ad urnas paene septuaginta tres centesimae (72,7%) civium venerunt. Quae cum ita sint, in alteris comitiis Nonis Februariis (5.2.) futuris cives constituent, utrum Niinistö an Haavisto praesidens Finnorum in proximum sexennium designetur. Tuomo Pekkanen</content></headline><news><title>Rebelles suburbium Damasci occupaverunt</title><content>Rebelles Syriae Dumam, suburbium Damasci, occupaverunt, quod antea illis non contigerat.  Res autem nondum a partibus neutralibus confirmari potuit. Duma, quam plus centum milia hominum habitant, circiter viginti chiliometra in septentrionem ab urbe Damasco distat.  Fuit unus ex locis principalibus motuum Syriae popularium.</content></news><news><title>Qui non lugebant, puniuntur</title><content>Tuomo Pekkanen</content></news><news><title>Lingua Lapponica in periculo</title><content>Magistratus Coreae Septentrionalis omnes punire coeperunt, qui mortem Carissimi Ducis  Kim Jong Il satis non lugebant. Acta diurna Coreae Meridianae (Daily NK) narraverunt opere coacto minime sex mensium illos affici, qui conventibus inter luctum publicum convocatis non interfuissent aut in eis non flevissent neque satis sinceri apparuissent. At sedes informatica Coreae Septentrionalis (KCNA) haec falsissima esse asseveravit et propagatores talium nuntiorum “miserabilem populi faecem” appellavit.  Alioquin Corea Septentrionalis vicinos meridianos accusavit, quod reverentiam adversus Kim Jong Il inter luctum non adhibuissent.</content></news><news><title>Panis secalicius vires facit</title><content>Tuomo Pekkanen</content></news></broadcast>